所以話考評局幾時都創意滿分

15/3/2018 1700 中文口語題目

試評論以下對戀愛和婚姻的看法。
一心：我認為談戀愛應該以婚姻作為目標。
智賢：戀愛是美妙的。一次又一次的戀愛，多浪漫！
一心：談戀愛而不結婚，太不負責任了。
智賢：你沒聽過「戀愛是婚姻的墳墓」嗎？

問題係絕大部分而家考DSE嘅連野都未扑過
背你啲範文都背到死啦
講乜撚婚姻呀

利申：17DSE

未拍過拖點知當中滋味，點討論，你老味考評局

拍過拖的一定討論得深入過A0毒撚和毒閪。

呢篇考試擺明想入past paper鼓勵多些毒撚毒絲拍拖

以前做過份hkcee past paper講外國生活，叫你討論下香港和外國生活，飛機都未搭過的一定仆直。

討論姐 無經驗都得嫁

下年出 婚前性行為

一鑊Q起曬所有毒撚宅絲
呢次真係歧視A0

好陰濕
1係評論，2係以下(即僅呢2套價值觀)，3係戀愛和婚姻(易分配時間唔平均/掛一漏萬，又可能瀨野)

戀愛是人生的墳墓

係得你連野都未扑過咋

睇嚟係掩眼法等班補習佬高徒收哂皮

討論姐平時連登啲A0毒撚都係咁討論啦

呢頭先講話中學生不應談戀愛，嗰頭就問你戀愛同婚姻嘅睇法，考評局你係得嘅

教育為政治服務
政治為社會服務
社會以前overpopulation
咪叫中學生唔好拍拖
中學唔拍拖，上到大學都好難再拍
其實政府只係想人口減少些

社會唔夠年輕人結婚生仔
咪叫返d年輕人出黎怕拖
政府就係咁ga la

婚姻是戀愛既墳墓
戀愛是婚姻既墳墓

A0,毒撚就是原罪.連考評局都唔鐘意我

有讀過A LEVEL 應該會識點答

你老婆咪比虛殺左囉 一心

乜唔係話宜家d中學生好成熟嫁咩

你都on99

佢係叫緊原生香港人唔好生 新腥港人就係咁嗶蛋

智賢：你沒聽過「戀愛是婚姻的墳墓」嗎
屌打題目條友將呢句兩個名詞調轉咗 唔怪之得睇極都睇唔明

大陸政府搞一孩/二孩政策喎。

如果想媾淡港人，又認為overpopulation的話，
政府會想多些大陸人移民落黎，
而唔係想大陸人來香港生多些。

想香港人生多些，係因為覺得香港出生率太低。

仆你個街講起我就嬲 我係考alevel 嘅 當年問我戀愛係細水長流定一時激情 我果時連女仔手都未拖過點答你姐 成個討論完全係9up 不過最後都唔知點解A 左

如果我講兩種看法嘅成因會不會離題？

唔去評論對錯

嚴重歧視毒撚

毒撚唔識答

有容奶大!!!!!!

戀愛是婚姻的墳墓 樓主打錯搞到睇極都睇唔明

呢排先講緊Dse 太少範文搞到學生中文水平愈來愈差，考慮加返啲經典作品。依家都叫多範文你不如去弱能人士學校讀啦

監考係個老姑婆既話
真係要就住黎講

A0毒撚嘅論點

有咩問題 通常班A0都係兩性關係專家

同學可以開始討論

連登仔:
我認為結婚晒9氣
因為
全部女人都係雞

評-講你對句野既睇法
論-成因、影響等等

呢類題目話就話討論 但如果贊同反方就死撚硬 最撚憎呢d題目

大家都未從過政 都可以討論政治啦
你地D毒撚唔好下下覺得人地迫害你 以為自己係邊個

咁又唔係咁講 有年有一題講父母管教子女方式
學生未做過父母 但都講到架

睇下哲學書叔本華都有教婚姻係將男人權利減半但義務加倍

閱讀材料係
最動人時光，未必地老天荒

利申: 做依題嘅受害者

啲內考容明顯偏幫MK仔
可唔可以提司法覆核

所以下年咪可以免費考多次 陪套黎

所以話上連登幫到考生考5**

兩句都有道理 取決個人追求同對象
從一而終係好 但要揀啱對象 唔可以盲目/隨便去負責仼
不停戀愛都冇錯 睇下自己本身係追求浪漫定安定 只要唔好傷害到人 同埋要經歷咁多次戀愛先可以搵到最啱既對象
利申 A0

因為你無任何實戰經驗
所以能夠用最客觀嘅角度分析

中學教
評 yes or no 啱定錯
論 論述 解釋 例子

On lun 9 即係出個條題目一定要考生經歷到接觸到先出得？ 咁唔撚洗出題目啦
同埋中國個咩五倫咪包係入面 咁都有得嘈？

考呢啲成日要揀立場，但係條題目啲立場又唔夠明確喎，咩叫一次又一次既戀愛多美好？日日食新女好正咁解？成日換女即係成日散啦，咁分咁多次手又係美好？根本就垃圾題目，點討論落去。但係永遠都會有啲濕鳩marking scheme話咁咁咁答就有5**，質疑條題目又話冇立場點點點咁。 中學教左咁多次練習左咁多次都係唔識玩佢個遊戲規則。
利申oral得1，留名睇5**撚出黎表演

所以咪問你嘅睇法，又唔係要你學術上，落曬citation咁去剖析件事，如果咁都唔識講，抵repeat啦

最好下年題目迎合時下年輕人接觸嘅野 例如追韓星、韓劇、大陸綜藝節目，好無 ？

講古今婚姻觀念都夠你講啦 辣殺

其實主要都係睇理據 表達

中化口試A

中文口試 講野有point 加專心聽下其他人理據既破綻再秒佢就ok

霍金都未上過太空, 不過佢又寫得出理論既?

一護

其實我覺得題材唔係問題，只係唔識評論。尋日考嘅時候，討論冇咩焦點咁

你唔識解條問題就係辣殺
唔怪得你拎1

中學生不應談戀愛

得你未扑過咋喎
正常個個中學都拍過&啪過

其實都係離唔開用儒家角度解答⋯

Oo izZiizioŽiiozxi[ [/i]

屌係米我太毒 識得笑呀一護

分返開咩叫主觀價值觀同客觀環境先啦

鬥吹囉
我實話我見過喬布斯

五倫真係適用？ 上youtube慢慢睇下星爺點講先啦

係呀wave都睇唔到
但科學計到證實到，依啲唔駛實戰？
唔上lab就識用哂儀器？

睇多啲達哥你就知點答
文人多大話呀

難怪香港咁少funding

一個男人 一個女人
男人：結你老母
女人：梗係要結
想搞分化姐

情為何物，連詩人讀咁多書都唔知

逼死A0狗
拖都未拖就要人埋單

你完全集中晒成因就死得

不如出條題解釋點解自己仲係處/點解唔係處

以後出題目洗唔洗諮詢下考生先
未試過就唔識答 咁不如人人考份唔同既卷啦 個個人生經歷都唔同
唔通叫你討論運動又係歧視唔做運動既人 講電子產品又係歧視窮人？

得你係A0手都未拖過
大把人扑過幾條女/仔啦

討論喳喎 戀愛同婚姻 未試過但連一啲自己觀念同睇法都冇咩

呢個冇叫你揀立場喎
評論看法，即係正反都得
冇叫你話一定要支持定反對
你可以講咩情況下支持，咩情況下反對都得
只要你清楚解釋得到，就冇問題
你限死自己一定有個立場，已經見到你諗野幾狹窄
唔能夠全面評論

利申：5 留名等5**

分唔清文理鴻溝
更分唔清極主觀價值同客觀環境

論既範圍好廣，不過評既話你可以話出現呢種現象係合情合理之類，唔一定撘啱/錯

補充下，你而家係到屌題目唔清楚
冇講明咩情況，已經係值得討論嘅位
考個陣捉住題目唔清晰位，
講返咩情況係啱，咩情況係錯
已經係討論空間
咩題目垃圾，會唔會係你問題

重睇一次考核重心
係考核學生學到嘅「常識」/知識
我想問，學生係咁嘅封建思想中學可以學到乜嘢愛情價值觀 ，更唔好講有無認真係課程探討啦，成日都係咁吹奏啲毒撚詩人埋唔到堆扮清高

改卷都可能係老處啦

見到條題目就諗起樣子力學

口試本身都唔係真正分叻人嘅地方

我認我廢，我係垃圾

考dse都17/8歲啦點會未扑過

可能知yy話唔考先岀

個啲大部分都abs架啦

Opps

先知

連考評局都歧視班毒撚

出卷果個一定係連登仔
係雞食公廁

連登毒撚平時網上咁多睇法 出到去唔敢講

EAA出卷個班高人果然離地萬公尺

下年真係有得免費考既話真係可以屌打班青頭BB

總結咁多補習佬
黃海星係解得最好

婚姻其實唔等於結果
會咁分過程同結果好似有些少牽強

對住個呀嬸考官大叫女人都係雞

乜嘢係結果/開始
係感情上根本各有各，係極主觀嘅價值觀

其實未結過婚
睇完係冇咩標準
出呢d題真係痴撚線

平時都係個啲無拍過拖既最多野發表
明益毒撚就真

quote 愛情鐵三角黎講

你個利申想點啫？
利申：16dse 中文全5**

係囉 平時睇好多意見同睇法

琴晚睇完條題目之後，有諗過點講，想分享下：

戀愛同婚姻只係形式上既關係，我地人最終追求既係同伴侶精神上既關係。

台灣作家龍應台曾經講過，每一個人都係其他人生命中既過客，你係你母親生命中既過客，母親亦都係你生命中既過客，每個人都只能陪你走一程，戀愛同婚姻亦是如此，人尋找伴侶既目的係為左係人生路上有人可以互相相愛、陪伴、扶持，要達到呢個精神境界可以係愛恨離合，而並非拘泥於形式上係戀愛定係結婚，戀愛可以分手，結婚可以離婚，世上沒一樣野係永恆

我唔知考評局出呢題係咩心態，係想間接鼓勵建設家庭鼓勵生育定點，毒L就表示拍拖成本咁貴，不了

未踢個世界盃都可以評論下呀嘛~
未戀愛結婚過咪FF 就得

毒撚好慘
考試都無運行

以後中學生可以話為咗考試要拍拖

戀愛是婚姻的墳墓
婚姻是戀愛的墳墓

以前overpopulation ????咁而家叫咩

應該係以前太多年青人

2012 DSE 表示
一直以前都教開戀愛係禁忌主題
作文更加唔應該提

再者咁禁忌既野。就算中學生有做冇做好。一直呢樣野都係校園公開唔多可以討論既野
中學生會對愛情有憧憬。但係體驗同埋深思到可以討論？唔係人人得囉

呢種題目懶係開放創意
唔會顯得個社會開放左
只係弄巧成拙。顯出社會其實幾反智 因為根本一堆人思維唔到呢個開放水平

人口升得太急
20億到50億，都係講緊30幾年

真係好貴

有幾難
老生常談嘅題目，中學大把輔導講過正確戀愛觀，而且立場都好易揀
點都好過中化題

會戀愛唔一定會結婚 但唔戀愛點結婚

咁普通同生活化嘅題目都有得唔滿意
咁不如問「權利範圍內的行為是否一概合理」之類嘅法國哲學題目啦好冇

根本上就係智障題目,連廢物都做到考評局出題

唔怪得香港人愈來愈廢

有乜問題 叫你評論下姐， 口試基本上識得9up 下就A 嫁啦

越嚟越廢嘅 未必係香港人 因為某某研究話香港人智商全球最高 你會唔會因為依樣野而覺得做香港人沾沾自喜？
我自己覺得 物質生活太好 全球超重人士越嚟越多 學生越嚟越肥 你試下去711睇下 有邊個o靚仔唔係揸住碗印尼國食
好多慒撚識生唔識養 識養唔識教
某某user窮人唔好生仔 佢嘅存在係一個悲劇 但依啲無人想 ok? 靠食野 去減壓 無咩問題 自己承受返
食得是福？依代唔興啦
窮唔代表唔生得仔 你覺得一個富裕家庭出世嘅 定係一個窮家庭出世嘅人將來應變能力高啲？ 窮 從來唔係問題 物質生活重要嘅唔使咁多人信佛信神
因為當你有咗物質 之後會追求啲咩 你懂的

考中化個時想討論愛情 記得題目係愛不愛你的人可以嗎
班友話唔係個個有經驗唔肯討論
雖然A到 但個時覺得個個驚左討論愛情會負評真係好on9

有時候就係未試過 思路上先最純粹
可惜佢地連動腦筋嘅本錢都無

我去考5**都似

由於我是單身，所以我只建議分手

唔係應該係 "婚綑係戀愛既墳墓" 咩

中學未拍過拖 都唔方正常 仲讀乜撚野大學

戀愛是婚姻的墳墓

寫個個精神分裂

屌 嗰時直接係YY嗰度copy and paste都冇為意到添

其實都係睇考生說話技巧多過內容啦
呢啲鳩噏題好過出古語 連解都解錯

五倫唔可以套入呢個題目？

簡單啦

A0戀愛專家

依家係中文唔係中化

考評局既人腦生癌？

陪套
配套啊傻仔 你就真係可能要考多次啦柒頭

講咩中學未拍過拖嗰啲係真心未拍過定中咗你地恩師伏 冇溫到書係到賴地硬啊
唔緊要啦 下年唔洗錢 你地再考多次dse咪得囉

平時剩係話港女係雞，點拎得出黎討論

其實好多時要討論既野你都係冇真實經驗
所以討論前要做好假設同原則

正如講民主
你從來都係聽人講，睇書，外國例子
從來都未喺民主社會生活過
都一樣討論到

A0都可以講
睇連登毒撚便得知

讀書唔俾拍拖要求你討論戀愛婚姻
大學畢業要求你有幾年工作經驗
又要處女又要好技巧

屌你老母，係咪玩鳩班後生仔

戀愛係婚姻嘅墳墓定婚姻係戀愛嘅墳墓呀？

又要懶有批判性考起人，又要出卷都唔proof read

有師妹考呢題，同場有個自修生（睇到佢準考證無相）

條友：以我為例啦，我係中學同大學都交過3個女朋友，（考官笑埋）佢地都比到我唔同的人生體會.......我第一個女朋友係中學同學，果時大家未受到現實社會的影響，都好青春好熱血好單純......

第二個女朋友係大學迎新營識既，果時佢已經有男朋友，但我地一齊玩ocamp，又一齊上莊，最後經不住我的攻勢最終比我成功左，係呢到我明白到大學先係人生的另一個舞台........

第三個女朋友即係依家的女朋友，佢係我番工識番黎既，今年佢都考dse嫁，不過好港女，我都準備飛佢，係呢到我明白到資本主義下的女人都係貪錢，佢先18歲已經咁.......

仲有幾個唔算女朋友的女朋友，即係我地只係有男女朋友的行為，實無男女朋友的關係....我明白到咩叫刺激同埋偷情.....

佢考完無曬心機

個個淨係識死背

轉少少彎就唔識考

其實說話邊有得背

你咪玩野！
毒都核爆
引導人講 處女情意結
屈人離題囉！

香港考試垃撚圾
成個考評局執柒左佢啦

完